# Стиль оформления PHP кода проекта Аура 
### Версия 0.1
_Создано на базе стандарта PSR-2_

_Лебедев Геннадий (gena-lebedev@yandex.ru) 2017 г._

# 1. Общие рекомендации
## 1.1. Файлы

* В файлах **ДОЛЖНЫ** использоваться только теги <?php и <?=.
* Закрывающий тэг ?> **ДОЛЖЕН** отсутствовать в файлах, которые содержат только код PHP.
* В файлах **ДОЛЖНА** использоваться только UTF-8 без BOM.
* В конце каждого файла с PHP-кодом **ДОЛЖНА** быть одна пустая строка.
* Для подключения файлов **СЛЕДУЕТ**  использовать require_once()


## 1.2. Строки

* В качестве отступов **ДОЛЖНА** использоватся табуляция длиной равной 4 пробелами (но не знак табуляции).
* Мягкое ограничение дилны строки - 80 символов. 
* **СЛЕДУЕТ** стараться, чтобы длина строки составляла 80 символов или менее. Более длинные строки **СЛЕДУЕТ** разбивать на 
несколько отдельных строк, длина каждой из которых не превышала бы 80 символов.
* Пустые строки **МОГУТ** быть добавлены в код для повышения удобочитаемости и разделения блоков кода.

## 1.3. Именования
### 1.3.1 Переменные
* Имя переменной – существительное. Оно должно отржать свою суть.

### 1.3.2 Функции/методы
* Имя функции/метода – **РЕКОМЕНДУЕТСЯ** именовать как глагол или начинать с глагола.
* Функции/методы класса **СЛЕДУЕТ** писать в верблюжьей нотации, в стиле сamelCase().

### 1.3.3 Классы
* Имена классов в стиле StudlyCaps.
  Каждое слово в имени класса с большой буквы и никаких символов, кроме букв латинского алфавита.
* Пример класса

 ```
 class ClassName extends ParentClass implements \ArrayAccess, \Countable
  {
      // константы, свойства, методы
  }'
  ```
  
# 2. Процедурное программирование
### 2.1. Основы синтаксиса
* Однострочный комментарий в стиле C++ (// ) использовать можно везде. Но только на отдельной строке
* Константы PHP true, false и null **ДОЛЖНЫ** быть написаны в нижнем регистре.
* Операторы, ключевые слова, круглые и фигурные скобки отделять пробелами.
```
$x = 10;
$k = $x > 15 ? 1 : 2;
if ($k > 0)
    echo '$k=' . $k;

* Нельзя писать на одной строке более одной инструкции.


//Неправильно
```
$a = $b; $b = $c; $c = $a;
```

### 2.2. Переменные
* Простые переменные писать строчными (в нижнем регистре).
* Составные имена переменных **ДОЛЖНЫ** быть в верблюжьей нотации сamelCase


### 2.3. Константы и и глобальные переменные 
* Имена констант и глобальных переменных всегда **ДОЛЖНЫ** быть в верхнем регистре в стиле UPPER_CASE. Составные имена констант разделять символом подчеркивания.
* В качестве префикса в именах констант **РЕКОМЕНДУЕТСЯ** использоваться имя пакета/класса, в котором они используются.

### 2.4. Массивы
* Массивы **РЕКОМЕНДУЕТСЯ** записывать в таком виде
```
$connectionInfo = [
    'UID' => $username,
    'PWD' => $password,
    'Database' => $database,
    'ReturnDatesAsStrings' => true,
    'CharacterSet' => 'UTF-8'
];
```


